不割蓆，不分化嘅意義

我發現運動有一個好差嘅現象，就係黃絲經常會內鬥。稍有一言不合，他人不完全符合自己嘅理想，即使係表態支持黃絲嘅人，都要率先批鬥佢地。

好似段校長同史校長咁，都已經發公開信表態支持學生，但因為佢地無直接要求解散警隊，或者無直接譴責警隊，所以繼續diu 9 佢地。留意下cu secret畢業禮個投票就知，究竟學生想段崇智主持，定梁奶共主持呢，結果大家要求剔除段崇智，寧願要檸檬批主持。史校長仲慘，明明已經為學生流淚，又趕去醫院探望周同學，咁都要比人裝修屋企。根本有更多值得大家攻擊嘅人，例如郭位啊、錢大康啊、張翔呢d紅到發紫嘅人，但大家反而率先選擇攻擊偏黃嘅人。

再黎就係一班藝人，同樣又率先攻擊偏黃立場嘅人。首先係張敬軒，一早比大陸打成港獨，根本連大陸都返唔到，但都比人怒diu護旗手。雖然我都唔明佢個post做乜L，但你考慮佢2014嘅取態，同佢特登喺IG開個post，要求fans大大力diu佢，應該要知佢係一個黃絲。再講啱啱比人diu嘅微辣，我理得佢係咪澳門人，佢係運動初期暫停晒影片發佈，又有無人知？個別藝人又公開表態支持運動，又有無人知？又有班隱晦表達立場嘅藝人，佢地亦係優先攻擊嘅對象，反而嗰班奶共奶到雪雪聲，爭住做護旗手嘅垃圾就無人問津。

大家無辦法喺輿論上攻擊到Green object同港共政府，就選擇向一d較為弱勢嘅人開刀。喺一場二百萬人嘅運動中，邊有可能個個做到你心目中理想嘅地步，點可以唔做部份妥協呢？你諗下根據民調，只佔一成嘅藍絲垃圾點解可以牢不可破，呢班人根本真真正正做到槍頭一致。反而佔七成人嘅黃絲，每每優先攻擊自己人，攻擊和理非，將唔合自己意見嘅人打成分化撚、散水撚、乜撚之類。比我係校長，知道就算支持你地，都唔去攬我，反而攻擊我，我倒不如去撐藍。不割蓆，不分化，本身呢樣野係可以用黎爭取公眾人物支持嘅口號。

你話我五毛垃圾分化撚，我都係咁講。

五大訴求，缺一不可。

推